九龍灣啟德Surveillance燈柱點解救？

好密集

以後無哂私隱？？？？

好密架？未見過

初初我以為一兩支
但原來密度同燈柱一樣
大概人行6-10步有一支

例如係屋邨邨口有一大排

九龍灣真係好多
公司樓下條街起碼有十支

長期戴帽？

我無嘢講

我要揾律師

避唔到，遲啲換埋身分證仲大獲

已經換撚左屌

堅系密集，仲有cam 同 rfid

其實上立會有冇得 ban, 嚴重侵犯私隱

幾步一枝 痴撚線
要學易容

認真講
而家行過係有一種好唔舒服嘅心理壓力
因為真係好撚密
同埋無死角
要入屋苑一定會比至少兩三支照到

我都係，利申住果頭

講撚到又識認步姿
以後出街係咪要開心舞？

點會ban，港共政府目的就係要咁，議員動議咪又係比保皇投反對票

裝呢啲就咁撚快手

阿sir，我要報案，佢打人，我要告佢，我係目擊證人

#metoo
#屌

長期搵錫紙包住身份證

唔通日日帶口罩咩

不如揾議員，有個公民黨區議員

咁撚樣影法，
我覺得如果有心遮，
啲狗會搵日捕住逗返個人出黎，
除非唔係附近住或做野，
唔係根本無得避

一陣落去行一轉睇下有無safe zone

如果用rfid防盜袋會唔會有幫助

唔知有無用，啟德議員有少少廢柴
好過無咁羅

巴打，有冇興趣一齊揾

防到RFID，防唔到鏡都夠死
又人臉，又步姿，又衫褲鞋襪，又特徵

點都要試

搵邊個？
黃華漢？

條柱好大陸FEEL

應該係，可以搵埋東尼

巴打住個頭？

自膠

除咗身分證外
手機佢會唔會scan 埋

份

巴打住邊 得閒食個麥當勞

附近啦
成區都係柱 痴撚線

係

觀塘都多撚到癲
成條物華街密撚到
幾步一枝

你唔講我今朝行過都唔覺 剩係知巴士站後面有

原來都有人住個度我都係

呢條友保皇十成九支持興呢碌野
搵東尼仲好
利申好不幸係住呢頭

多到痴撚線，一字排開成個邨口都係
唔知日日的士返有無撚用

附近，但唔系啟德，冇必要相認

東尼係邊個？

麗晶個區議員

唔可以俾佢蔓延落去

咁應該有用好多
辣撚埋麗晶啲人先有牙力

搵東尼啦，話晒公民黨，多律師

點解話係surveillance?有CCTV定咩？

痴撚線，好恐怖

其實係唔係要咁多燈柱

乜都齊
又鏡頭 又RFID

safe zone一定有
但係佢目的就係令你唔撚自在 覺得乜都有佢存在畀佢睇到咁
breach into你周邊嘅domain咁佢已經贏咗 係之前無嘅突破

唔係支支都有camera
但係有預留位置裝camera
好似只係得路口先有

好天開傘擋太陽，唔好天開傘擋雨

不如大家幫手講下啲論點，點解大家會反對呢支野，我draft封信比畢東尼睇下佢點覆，如果有進一步行動簽名或者動員就再算。好唔好？

返而係夜晚返屋企，無理由開傘

單腳跳住咁過有無得諗

就係要佢投反對票再做野
區議會甚至立法會選舉之前，要為贏選舉埋下d伏筆

發夢搵人拆左佢

推呢個
後台我再籌組問下做社福同人權嘅朋友意見

初頭我只係聽過收集空氣數據同提供wifi

我諗避過一次半次係work
日撚日有條友anti surveillance
應該會比咬

私隱
令人不安
大陸化
冇咨詢

可以唔帶身份證出街
帶 passport

屌你老母 重以為大陸 原來九龍灣 又 浪費納稅人錢 用來監控平民

唔理你係和理非定勇武都入一入黎

再初頭聽我係聽話想推smart city用
話諗住比停車場同路面人士知道路面狀況
屌曬佢地老母

下一代應該會係口罩下生活

被監視不自在
鏡頭恐懼症會唔想出街
唔知鏡頭影像用途
令市民生活係恐懼之中
唔知數據係邊個部門管理
儲藏數據既security有咩保證
係咩情況下先有權拎到數據
據說係深圳公司建造
數據會唔會自動上傳到深圳
如果會 該深圳公司有咩權力可以監視香港市民

唔係話 電子野 太多 太近 會影響 腦部 大肚婆胎兒 電話都話唔好放係床訓攪 依家十幾步一支 遲下咪周圍都係

辛苦樓主
建議拉埋個個社會信用評級制度黎講，大陸諗住將港澳融入廣東
低分既會連旅行都冇得去 (《廣東省推進粵港澳大灣區建設3年行動計劃》)
connect全港市民反智能燈柱呢個議題
打前鋒既根本就係智能燈柱同新身份證

詳情可睇以下連結

燈柱上部的圓型外殼內有全景攝影機，供運輸署收集實時交通數據，及供環保署收集非法傾倒數據；運輸署會在頂部掛上熱能交通探測器及監察攝影機；地政總署亦會藉無綫射頻識別及燈柱地理位置二維碼，提供定位及周邊設施資訊。而燈柱頂部有預留位置供電訊商安裝4G或5G小型基站

依家情況：計劃首階段正安裝52枝燈柱，當中24枝位於九龍灣常悅道、20枝位於啟德承啟道和8枝在觀塘重建項目，料今年年中前啟用；下半年會在觀塘重建項目及啟德郵輪碼頭附近共安裝33枝燈柱。

未來情況：計劃目標設置約400枝智慧燈柱，約一半會視乎擺放位置安裝攝影機和探測器，所有燈柱都有藍牙感應器、燈柱地理位置二維碼和無綫射頻識別定位；除了觀塘和啟德，計劃亦會在中環／金鐘、灣仔／銅鑼灣、尖沙咀和旺角安裝智慧燈柱。

有埋RFID，鏡頭 可以點搞

畢東尼 麗晶有辦事處

有得諗wo

EMP

早前 唔係話5g 發射站 太近 人 好影響健康 睇怕下一代 都會周身病痛

唔夠票講咩都冇用

政策貴在「有感」 須提供願景目標 解決具體問題

當政府推出一項政策，要讓市民「有感」，最重要的關鍵是「有的放矢」，即要先清楚了解社區當中有何問題，並可清楚指出應如何透過科技方案，解決市民日常生活當中一些「癥結」，才算是真正「落地」的政策。

以數據收集和應用為例，早前曾與港鐵鬧出「抄襲」風波的Pokeguide，就是通過收集車卡車門位置這些日常生活中簡單的資料數據，解決了港鐵乘客希望快速地從月台走到指定出口的「難題」，於是成為一款廣受市民歡迎的應用程式。

但是，政府今次推出「多功能智慧燈柱」，除了如新聞稿所言，可收集更多交通和氣象的數據之外，到底政府希望透過智慧燈柱解決甚麼市民在日常生活中遇到的問題呢？不論在新聞稿當中，還是《香港智慧城市藍圖》，都語焉不詳，例如只籠統地說「收集實時城市數據，加強城市管理及其他公共服務」，或是「以便運輸署監察交通」和「對天文台和環境保護署的工作均大有幫助」等等。

如果我們參考外地例子，香港政府的規劃魄力實在相形見絀。例如台北市近年也在各區積極推動智慧路燈的建設，但他們已提出清晰的時間表，目標要在2021年將北市16萬盞路燈全面智慧化，而今年計劃安裝的智慧路燈亦有1.2萬盞。相較之下，香港為期三年的試驗計劃，分階段安裝的智慧燈柱總數也只有區區400支。

為甚麼香港政府在規劃智慧城市時總顯得畏首畏尾呢？其實從現時公布的政策文件所見，政府根本就沒有想清楚要透過這些收集得來的數據，用以解決哪些社區當中實際遇到的問題，反更似是做來「搪塞」、「交功課」。在台北，當局就明確指出在內湖區先試先行的智慧路燈，就是用以解決區內交通擠塞，以及停車難等問題，包括停車格空位偵測、和車流與人流計數等，更可透過綿密的路燈用以準確追蹤垃圾車和公共交通之行駛路線和預計到達時間等。台北市就曾經憑此試驗計畫，入圍2017年巴塞隆納全球智慧城市博覽會（Barcelona Smart City Expo World Congress）的世界智慧城專案獎項。

香港政府又是否敢於設定明確目標，對香港市民許下有關承諾呢？還是只是繼續做門面工夫，只將收集得來的數據供政府部門參考使用？眾所周知，香港政府從來都不缺乏數據，政府真正缺乏的，是將數據以合適的策略和格式開放給公眾，讓公眾能夠發揮「民間智慧」，加以利用。如果政府連目標都不願設定，其餘自也無從說起。

推，今日獨善其身他朝各區都有就已經太遲

CLS 搞大佢 唔想變大陸

搵班大媽過去跳舞擋住曬鏡頭

噴黑佢得唔得

麻煩大家幫手推推
我要出街買LV

夜晚返黎搞

𠴱陣睇住佢換，心諗成條邨都係支那人點解搵呢度監測先

德福馬會落天橋已經有

其實呢d目標在明我地在暗，要破壞真係好容易除非佢搵400隻狗全日守燈柱 (都唔係無可能，而家連廁格都守)
問題係想從制度上ban左呢批監控人民既垃圾

因為支那人慣左被監控唔會反對掛

驚比人點相嘅同我入嚟！！！

有方法
入嚟一齊集思廣益 對抗監控

testing

覺得可以強調私隱問題

啱啱行左轉， 佢放曬喺大街， 屋苑好似未有，但係小巴站果條路五至十步一盞燈。

呢樣係
我都搵緊資料
其他國家嘅Public Surveillance
會去到咩程度
又會點樣保護返人民私隱
暫時未有結論

有巴打熟呢方面請幫忙補充

意見我會收集整理
下一步行動係點要再諗諗

遍地開花，政府又畀彈藥我哋

岩岩我都準備落街行一轉
非常時期係咪避免相認

有冇得直接司法覆核

推

岩岩研究左一陣
好似有難度
因為官方文件講到好大仁大義
又wifi又5G
全部係利民德政
而家屌鳩佢
都係實唔認數

文宣幫手宣傳香港治安有幾好

如果我地一齊揾議員先相認啦

尖沙咀有裝？

夠話數碼港係為IT
最後全部係豪宅項目
政府呃人都唔係第一次

拆

日日唔同行法 一時單腳一時呀舜跳舞咁過

推
可以點救，個量一多香港同大陸一定就無分別

其實其他國家係點根本唔重要，人地有民主制度我地又冇
逃犯條例到到都有，但同港共中共扯上關係就冇人會信
而家個癥結係人民已經唔信任呢個政府，佢既所有政策都係為中央服務

係，一開頭見佢咁大陸feel ,又要有鏡頭同QR code 已經唸緊係咪D監控野之後冇耐就見到新聞

凈係ban rfid同cctv
WiFi 5G保留唔得？

提早放工

政府資訊科技總監辦公室
香港灣仔港灣道12號灣仔政府大樓15樓

政府資訊科技總監
林偉喬

創新及科技局
香港添馬添美道2號政府總部西翼19及20樓

局長
楊偉雄

有冇得噴佢

4G/5G既基站起得咁密既話, 會變得好容易透過電話signal 連接左去邊啲基站 locate到手機向邊, even你唔開手機既location service

Fact check ?

另一post有

我冇嘢講

其中一個圓餅入面

新疆模式beta版

就算監控，個外表可唔可以整返靚d
好撚bad taste好撚蝗

mon緊po既政府人員請聽下意見，重新設計過d燈柱唔該
其實外型跟返以前港英時代媒氣燈既設計仲好
反正都係有兩邊燈位
風格古典又有香港特色（中西合壁）

痴撚線
可唔可以司法覆核佢

Dllm 唔移民都唔得啦宜家

其實用返呢舊設計就夠
新設計條柱中間d donuts可以轉番舊媒氣燈黑色六角型架
有返英倫風格
新果隻個樣真係好樣衰，影響市容

又或者用返呢種簡約設計

屌我倒轉左兩幅圖

有得jam咁喎

更新：
啟德啟程德朗村與麗晶花園之間
承啟道
已安裝20支智慧燈柱
目測其中9支有cam
其餘係密封飛碟
後補地圖